\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[left=1.7cm,right=1.7cm,top=2.0cm,bottom=1.7cm]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{needspace}
\usepackage{microtype}
\usepackage{pdflscape}

\usetikzlibrary{arrows.meta,positioning}

\definecolor{ink}{RGB}{28,28,30}
\definecolor{paper}{RGB}{252,250,246}
\definecolor{rulec}{RGB}{200,190,178}
\definecolor{mvred}{RGB}{196,30,38}
\definecolor{inksoft}{RGB}{95,92,88}
\definecolor{mint}{RGB}{40,105,95}
\definecolor{sand}{RGB}{236,226,210}
\definecolor{slate}{RGB}{55,70,85}

\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=mvred,urlcolor=mvred}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.25pt}
\fancyhead[L]{\small\textcolor{inksoft}{М.Видео $\cdot$ Умный поиск}}
\fancyhead[R]{\small\textcolor{inksoft}{Дорожная карта}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\setlength{\headheight}{14pt}

\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{ink}}{\thesection.}{0.4em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries\color{slate}}{\thesubsection.}{0.35em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{1.15em}{0.65em}

\newcommand{\secrule}{%
  \par\vspace{4pt}%
  {\color{mvred}\noindent\rule{\linewidth}{0.9pt}\par}%
  \vspace{8pt}%
}

% Keep section title + intro + card together (no orphan headers / blank tails)
\newcommand{\daysection}[1]{%
  \Needspace{22\baselineskip}%
  \section{#1}\secrule
}

\setlist[enumerate]{leftmargin=1.3em,itemsep=0.18em,topsep=0.2em,parsep=0pt}
\setlength{\parskip}{0.3em}
\setlength{\parindent}{0pt}

% Non-breakable card: either fully on page, or whole block moves down via Needspace
\newcommand{\dayblock}[4]{%
  \begin{tcolorbox}[
    enhanced,
    colback=white,
    colframe=rulec,
    boxrule=0.65pt,
    arc=2pt,
    left=8pt,
    right=8pt,
    top=8pt,
    bottom=8pt,
    before skip=3pt,
    after skip=11pt,
  ]
  {\color{mvred}\bfseries #1}~~{\bfseries #2}\par\vspace{4pt}%
  {\scriptsize\bfseries\color{inksoft}ЧТО ДЕЛАЕМ}\par\vspace{1pt}%
  #3\par\vspace{5pt}%
  {\scriptsize\bfseries\color{mint}ЧТО ДОЛЖНО ПОЛУЧИТЬСЯ}\par\vspace{1pt}%
  #4%
  \end{tcolorbox}%
}

\begin{document}
\pagecolor{paper}
\color{ink}

\noindent{\footnotesize\bfseries\color{inksoft}БУТКЕМП $\cdot$ КЕЙС М.ВИДЕО $\cdot$ NLP / SEARCH}

\vspace{0.35cm}
{\fontsize{24}{28}\selectfont\bfseries Дорожная карта}\\[0.08cm]
{\fontsize{13}{16}\selectfont\color{mvred}\bfseries от теории к собственному поисковику}

\vspace{0.28cm}
{\color{mvred}\hrule height 1.1pt}
\vspace{0.32cm}

Сначала читаем и договариваемся, о чём задача.
К середине буткемпа --- разведка данных и живая первая версия.
Дальше своя разметка, жёстче факты, поиск по эмбеддингам и упаковка под защиту.

\vspace{0.15cm}
Если совсем коротко: задача --- вытащить из текста нормализованные атрибуты (бренд, модель, цвет, память, диагональ\ldots) и не сломать этим поиск. Смотрим с двух сторон: из \emph{запроса} пользователя и из \emph{карточки} товара. Каждый атрибут отдаём не голым значением, а как <<значение + уверенность>>, чтобы потом можно было ставить пороги и не тащить в фильтры мусор.

\vspace{0.3cm}
\noindent
\begin{tabular}{@{}p{0.47\textwidth}@{\hspace{0.06\textwidth}}p{0.47\textwidth}@{}}
{\scriptsize\bfseries\color{inksoft}ПРИНЦИП} &
{\scriptsize\bfseries\color{inksoft}СРОКИ}\\[2pt]
Факты из запроса должны помогать найти товар, а не просто красиво лежать в JSON. &
Разведка данных + первая версия к дню 2--3. Параллельно копим свою разметку и не врём себе на метриках.
\end{tabular}

\vspace{0.4cm}
\section*{Как это читать}
\secrule
План кривоватый по нагрузке --- так и задумано.
В начале теория, в середине инженерия, ближе к защите --- продукт и история для тех, кто принимает решения.

\vspace{0.2cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
  box/.style={draw=rulec, fill=white, inner sep=4pt, font=\scriptsize\bfseries, rounded corners=1.5pt},
  arr/.style={-{Stealth[length=2mm]}, thick, inksoft}
]
  \node[box] (t) {0 теория};
  \node[box, right=0.2 of t] (a) {1 каркас};
  \node[box, right=0.2 of a] (b) {2 данные+версия};
  \node[box, right=0.2 of b] (c) {3 разметка};
  \node[box, right=0.2 of c] (d) {4 поиск};
  \node[box, right=0.2 of d] (e) {5 защита};
  \draw[arr] (t)--(a); \draw[arr] (a)--(b); \draw[arr] (b)--(c);
  \draw[arr] (c)--(d); \draw[arr] (d)--(e);
\end{tikzpicture}\\[3pt]
{\tiny\color{mvred}на дне 2 --- жёсткая контрольная точка}
\end{center}

\daysection{День 0 --- до буткемпа: просто понять язык}
Пока никто не кодит ради скрина. Читаем и договариваемся, что значат слова.

\dayblock{00}{Теория и насмотренность}{%
\begin{enumerate}
  \item Лонгриды и семинары: признаки, переобучение, обучающая и тестовая выборки, метрики.
  \item Работа с текстом: токены, BIO-разметка, чем извлечение сущностей отличается от классификации всего запроса.
  \item CRF против <<сразу нейросеть>>: когда хватает модели на признаках токена.
  \item Эмбеддинги и косинусная близость --- задел под поиск, не обязательно в день 1.
  \item Трансформеры понимать полезно, но тяжёлый BERT в первую версию под ограничение $<100$ мс не тащим. При этом дистиллированный или обрезанный энкодер держим в голове как запасной вариант на хвост --- если скорость позволит.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Общий язык: факт, товар, слабая разметка, качество по сущностям, время ответа.
  \item Короткий конспект: что прочитали и что берём в кейс.
\end{enumerate}
}
\noindent\textit{Читать:} лонгриды курса, последовательности и механизм внимания, TF-IDF, точность / полнота / $F1$.

\daysection{День 01 --- Погружение, но сразу лезем в данные}
День не заканчивается планом на доске. К вечеру parquet уже открыт.

\dayblock{01}{Синхронизация + репозиторий + первый взгляд}{%
\begin{enumerate}
  \item Сверить кейс: запрос $\to$ JSON с фактами, быстрее 100 мс.
  \item Набросать роли (данные, модель, сервис и интерфейс, документация).
  \item Зафиксировать формат ответа: бренд, категория, атрибуты (значение + уверенность), сущности, время ответа.
  \item Репозиторий, сырые гигабайты не коммитим, черновик инструкции по запуску.
  \item Открыть таблицы запросов-кликов и описаний товаров: схемы, размеры, штук 20 строк глазами.
  \item Не верить, что <<данные пришли как надо>>: распаковать каталог из пикла и проверить структуру, кодировку, обязательные поля.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Эта дорожная карта --- план на дни 2--5.
  \item Обзорный ноутбук: какие колонки, какие объёмы.
\end{enumerate}
}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[colback=sand!35, colframe=mint, boxrule=0.7pt, width=0.93\textwidth, arc=2pt, before skip=2pt, after skip=10pt]
{\scriptsize\bfseries\color{mint}ПРОВЕРКА ДАННЫХ --- УЖЕ СДЕЛАЛИ}\par\vspace{2pt}
\textbf{Каталог живой:} 1.5\,ГБ, распаковался, внутри \textbf{546\,069 товаров}, кириллица читается без кракозябр, название, производитель, модель и атрибуты заполнены на 100\%. То есть по тексту данные пришли нормально, паниковать не о чем.\\[4pt]
\textbf{Но есть подвох:} картинок в выгрузке \textbf{нет вообще} --- поле с фото пустое у всех товаров. Так что идея <<брать цвет с фото>> --- это отдельный поход за картинками по номеру или ссылке товара, а не поле из коробки. Цвет как текстовый атрибут есть примерно у двух третей, у хвоста --- пусто, вот там фото и пригодится.
\end{tcolorbox}
\end{center}

\daysection{День 02 --- Сюда нельзя опоздать: данные + первая версия}
Если к вечеру нет JSON --- на день 3 не прыгаем в приложение мечты.

\dayblock{02}{Разведка данных, словари, регулярки, CRF, тонкий сервис}{%
\begin{enumerate}
  \item Разведка данных: топы запросов и брендов, цена против позиции, тепловые карты --- картинки в папку с графиками.
  \item Словари брендов и категорий --- в текстовые файлы-артефакты.
  \item Регулярные выражения на атрибуты (объём памяти, диагональ, цвет, <<16гб>> и прочее) + автоматическая BIO-разметка по словарям. Это ядро нормализации: дёшево, предсказуемо и мгновенно по скорости.
  \item CRF: максимизируем $P(y\mid x)$; $y$ --- теги, $x$ --- слова запроса.
  \item Ручка извлечения (+ отладочная), чтобы любой вбил запрос и увидел JSON.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Разведка данных закрыта: ноутбуки + графики.
  \item Первая версия живая: запрос $\to$ факты, время ответа в пределах 100 мс.
  \item Честно: метрики пока против слабой разметки, не против эталона.
\end{enumerate}
}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[colback=sand!45, colframe=mvred, boxrule=0.75pt, width=0.92\textwidth, arc=2pt, before skip=2pt, after skip=10pt]
\centering\textbf{Gate дня 2.} Нет JSON к вечеру --- эмбеддинги подождут.\\[2pt]
Сначала факты, потом красивости.
\end{tcolorbox}
\end{center}

\daysection{День 03 --- Своя разметка и шесть ударов по качеству}
Перестаём слепо верить словарю и начинаем мерить правду.

\dayblock{03}{Эталонная разметка / синтетика / переобучение}{%
\begin{enumerate}
  \item Руками разметить пачку запросов (лучше сотни): границы сущности + тип.
  \item Чуть синтетики: <<категория бренд атрибут>> + шум.
  \item Прогнать CRF по эталону: точность, полнота и $F1$ \emph{по каждому атрибуту} + покрытие, а не одна средняя цифра (она прячет провал на редких значениях).
  \item Закрыть шесть пунктов ниже хотя бы в первой версии.
  \item Переобучить на смеси слабой и эталонной разметки.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Файл эталонной разметки в репозитории + скрипт оценки.
  \item Табличка <<было / стало>> по косякам.
  \item Метрики честные: по атрибутам, важные поля взвешены по трафику (по которым реально фильтруют).
\end{enumerate}
}

\subsection*{Шесть пунктов --- рабочий список, не мечты в стол}
\begin{enumerate}
  \item Факты точнее --- меньше мусора в фильтрах.
  \item Бренд и модель не путаем.
  \item Нормализация и снятие неоднозначности: айфон / iphone / Apple $\to$ один канон. Первый слой --- регулярки и словари синонимов (быстро и предсказуемо), второй --- контекст: <<красный>> --- это цвет, а <<Красный Октябрь>> --- уже бренд, и что имелось в виду, решает окружение слова, а не словарь в лоб.
  \item Устойчивость к шуму: опечатки, регистр, <<16гб>> слитно.
  \item Своя разметка + синтетика --- честные метрики.
  \item Скоринг пары запрос$\leftrightarrow$клик без сказки про стопроцентный идеал.
\end{enumerate}

\daysection{День 04 --- Своё приложение: извлечение внизу, поиск сверху}
Эмбеддинги не вместо извлечения фактов. Вместе.

\dayblock{04}{Приложение + поиск по каталогу}{%
\begin{enumerate}
  \item Интерфейс: строка поиска, подсветка сущностей, JSON, время ответа против планки 100 мс.
  \item Индекс по описаниям товаров. На старте достаточно TF-IDF со сжатием размерности.
  \item Гибрид: усиление по извлечённым фактам + близость запроса и товара.
  \item 5--10 выдач <<до / после>> --- лучший слайд защиты.
  \item Заготовка пар запрос--клик с высокой уверенностью.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Демо: запрос $\to$ факты + подборка товаров.
  \item Схема: запрос $\to$ извлечение $\to$ факты $\to$ поиск $\to$ товары.
\end{enumerate}
}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
  n/.style={draw=slate, fill=white, font=\small\bfseries, inner sep=5pt, rounded corners=1.5pt},
  e/.style={-{Stealth}, thick, mvred}
]
  \node[n] (q) {запрос};
  \node[n, right=0.5 of q] (ner) {извлечение фактов};
  \node[n, right=0.5 of ner] (emb) {эмбеддинги};
  \node[n, right=0.5 of emb] (sku) {подборка товаров};
  \draw[e] (q)--(ner); \draw[e] (ner)--(emb); \draw[e] (emb)--(sku);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\daysection{День 05 --- Упаковка и защита}
\dayblock{05}{История для людей, не только история коммитов}{%
\begin{enumerate}
  \item Питч: проблема $\to$ факты $\to$ метрики $\to$ демо $\to$ что дальше.
  \item Сценарии: категория, бренд + атрибут, грязный запрос с опечатками.
  \item Ретроспектива без понтов: что срезали и где клики врали.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Защита с живым демо и честной зоной роста.
  \item На потом: двухбашенный энкодер, больше эталонной разметки, когда-нибудь честный эксперимент на трафике.
\end{enumerate}
}

\daysection{Сравнение подходов --- тот самый <<решающий>> слайд}
На защите первым делом спросят: <<почему так, а не нейросеткой всё подряд / не большой языковой моделью на всё>>. Ответ --- вот эта табличка. Смысл простой: ни один подход не закрывает все колонки сразу, поэтому в бою они уживаются вместе, а не воюют.

\vspace{0.15cm}
\begin{center}
\small
\begin{tabular}{@{}p{3.4cm}ccccc@{}}
\toprule
\textbf{Подход} & \textbf{Хвост} & \textbf{Цена} & \textbf{Данные} & \textbf{Поддержка} & \textbf{Новые категории} \\
\midrule
Правила (регулярки + словари) & низко & очень низко & не нужны & средне & хорошо \\
Извлечение на CRF & средне & низко & средне & средне & слабо \\
Трансформер (BERT) & высоко & средне & много & средне & слабо \\
Текст + фото & высоко & высоко & много & сложно & слабо \\
Языковая модель с примерами & высоко & высоко & мало & легко & отлично \\
\bottomrule
\end{tabular}\\[3pt]
{\tiny\color{inksoft}<<Цена>> --- стоимость обработки одного запроса; <<Хвост>> --- качество на редких значениях; <<Данные>> --- сколько разметки нужно.}
\end{center}

\vspace{0.1cm}
{\color{mvred}\bfseries Вывод:} правильного <<одного>> подхода нет. Гибрид: правила и словари держат ядро и дают дешёвый ориентир, обученная модель (CRF, дальше --- трансформер) добивает свободный текст и хвост, языковая модель затыкает холодный старт и совсем редкие категории. Мы честно показываем этот компромисс <<покрытие $\leftrightarrow$ стоимость $\leftrightarrow$ поддерживаемость>>, а не делаем вид, что <<взяли самое модное и всё заработало>>.

\subsection*{Каскад по скорости: тяжёлое --- только когда лёгкое не справилось}
Главное требование --- скорость, поэтому конвейер строим каскадом, а не <<одна большая модель на всё>>:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Первый эшелон} --- регулярки и словари. Отвечают мгновенно и закрывают большинство типовых запросов.
  \item \textbf{Второй эшелон} --- CRF. Считанные миллисекунды, добирает свободный текст и неожиданные формулировки.
  \item \textbf{Третий эшелон, запасной} --- дистиллированный трансформер или локальная языковая модель-агент с контекстом (справочники значений, похожие карточки, история категории). Зовём его \emph{только} когда лёгкие слои не уверены, и только там, где укладываемся по времени: онлайн --- с жёстким лимитом, офлайн (разбор каталога, предразметка) --- без спешки.
  \item Решение <<звать или не звать тяжёлый слой>> принимает порог уверенности --- тот самый, ради которого каждый атрибут несёт с собой оценку уверенности.
\end{enumerate}
Так планка <<быстрее 100 мс>> держится на типовых запросах, а качество на хвосте не приносится в жертву --- оно просто стоит дороже и включается точечно.

\daysection{Растяжки --- если останется время (и на потом)}
Это не обязалово на неделю, а честный список <<куда дальше>>. На защите показать как понимание продукта, а не как невыполненный план.

\dayblock{+}{Картинка как второй источник правды}{%
\begin{enumerate}
  \item По номеру или ссылке товара подтянуть фото с М.Видео (в выгрузке каталога картинок нет --- надо ходить наружу).
  \item Визуальный энкодер (SigLIP / CLIP) $\to$ достаём цвет, дальше --- принт и форму.
  \item Сверять с текстом: описание про цвет молчит --- берём с фото; текст и фото спорят --- флаг на ручную проверку.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Добор покрытия по цвету на хвосте, где текстовый атрибут пустой.
  \item Понимание, где картинка реально нужна, а где это пальба из пушки по воробьям.
\end{enumerate}
}

\dayblock{+}{Языковая модель на холодный старт и длинный хвост}{%
\begin{enumerate}
  \item Новая категория без разметки $\to$ запрос с примерами и \textbf{жёсткой схемой ответа} (JSON строго по шаблону).
  \item Загон в рамки: значения только из справочника, порог уверенности, проверка <<откуда взяли значение>> --- иначе выдумки модели ломают фильтры.
  \item Разметка с помощником: модель пред-размечает, человек только проверяет --- дешёвые метки, которыми потом кормим свою быструю модель.
  \item Локальный агент с контекстом (справочники, похожие карточки) --- как запасной слой для офлайн-разбора каталога, где нет ограничения по времени.
\end{enumerate}
}{%
\begin{enumerate}
  \item Ответ на <<а как вы заводите новую категорию за день, а не за месяц>>.
  \item Страховка от выдумок модели описана заранее, а не постфактум на вопрос из зала.
\end{enumerate}
}

\section{Риски --- называем сами, раньше, чем спросят}
\secrule
На взрослом ревью первым делом спрашивают про риски. Прятать их --- худшая стратегия; показываем сразу с мерой снижения.
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Выдумки языковой модели} $\to$ ложные атрибуты ломают фильтры. Лечим жёсткой схемой ответа + порогом уверенности.
  \item \textbf{Цена на масштабе} $\to$ языковая модель на каждый из 546 тысяч товаров --- дорого. Лечим каскадом: тяжёлый слой только на хвост и холодный старт.
  \item \textbf{Оценка врёт} $\to$ красивая средняя метрика прячет провал на редких категориях. Лечим эталонной разметкой по хвосту и метриками по атрибутам.
  \item \textbf{Дрейф} $\to$ новые товары и категории каждый день. Нужны мониторинг и петля дообучения.
  \item \textbf{Несправедливость к мелким продавцам} $\to$ их карточки беднее, извлекаются хуже. Следим за покрытием по сегментам.
\end{enumerate}

\section{Кто за что}
\secrule
\begin{tabular}{@{}p{3.6cm}p{11.1cm}@{}}
\toprule
\textbf{Зона} & \textbf{Фокус} \\
\midrule
Данные / разведка & выгрузки, графики, словари, скоринг пар запрос--клик \\
Извлечение / метрики & BIO-разметка, CRF, эталон, качество по атрибутам, нормализация \\
Поиск / приложение & интерфейс, индекс, эмбеддинги, гибридная выдача \\
Документы / питч & вёрстка, инструкция по запуску, слайды \\
\bottomrule
\end{tabular}

\vspace{0.35cm}
\section{Чего сознательно не делаем}
\secrule
\begin{enumerate}
  \item Не тащим огромную языковую модель в обработку каждого запроса, если она убивает планку по скорости. Как запасной слой на редких случаях --- можно, как основной путь --- нет.
  \item Не рисуем 40 графиков вместо эталонной разметки на день 3.
  \item Не обещаем идеальный поиск М.Видео за неделю --- обещаем работающий контур <<факты $\to$ выдача>>.
\end{enumerate}

\vspace{0.45cm}
\begin{center}
\color{inksoft}\small
Если день 2 горит --- режем эмбеддинги до простого TF-IDF.\\
Живой JSON и честность про метрики не режем.
\end{center}

% ====================================================================
% Вся дорожная карта на одной странице (альбомная)
% ====================================================================
\newpage
\begin{landscape}
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\fontsize{17}{20}\selectfont\bfseries Вся дорожная карта на одной странице}\\[2pt]
{\small\color{inksoft}запрос $\to$ факты (значение + уверенность) $\to$ выдача товаров $\cdot$ быстрее 100 мс $\cdot$ без вранья на метриках}
\end{center}
{\color{mvred}\hrule height 1pt}
\vspace{6pt}

% --- Ряд 1: шесть дней -----------------------------------------------
\begin{tcbraster}[raster columns=6, raster column skip=4pt, raster equal height,
  enhanced, colframe=rulec, boxrule=0.6pt, arc=1.5pt,
  left=4pt, right=4pt, top=3pt, bottom=3pt, colback=white]

\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries 0 $\cdot$ ТЕОРИЯ}]
\tiny
Договариваемся о словах: BIO-разметка, CRF, эмбеддинги, метрики.\par\vspace{2pt}
Тяжёлые модели понимаем, но в быструю версию не тащим.\par\vspace{2pt}
\textbf{Итог:} общий язык + конспект.
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries 1 $\cdot$ КАРКАС}]
\tiny
Репозиторий, роли, формат ответа: бренд, категория, атрибуты + уверенность.\par\vspace{2pt}
Проверка данных: каталог распакован, 546 тыс. товаров, текст цел, \textbf{фото нет}.\par\vspace{2pt}
\textbf{Итог:} план + обзорный ноутбук.
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=mvred, title={\scriptsize\bfseries 2 $\cdot$ ДАННЫЕ + ВЕРСИЯ}]
\tiny
Разведка: топы, цены, тепловые карты.\par\vspace{2pt}
Словари + \textbf{регулярки} на атрибуты, авто-BIO, CRF, тонкий сервис с ручкой извлечения.\par\vspace{2pt}
\textbf{Контрольная точка:} к вечеру живой JSON быстрее 100 мс.
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries 3 $\cdot$ РАЗМЕТКА}]
\tiny
Эталон руками (сотни запросов) + синтетика.\par\vspace{2pt}
Метрики по каждому атрибуту, не одна средняя. Нормализация: айфон/iphone $\to$ канон; <<красный>> --- цвет, <<Красный Октябрь>> --- бренд.\par\vspace{2pt}
\textbf{Итог:} честный эталон + <<было/стало>>.
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries 4 $\cdot$ ПОИСК}]
\tiny
Интерфейс: подсветка сущностей, JSON, время ответа.\par\vspace{2pt}
Индекс по каталогу, гибрид: факты + близость запроса и товара.\par\vspace{2pt}
\textbf{Итог:} демо <<запрос $\to$ товары>> + слайд <<до/после>>.
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries 5 $\cdot$ ЗАЩИТА}]
\tiny
Питч: проблема $\to$ факты $\to$ метрики $\to$ демо $\to$ дальше.\par\vspace{2pt}
Сценарии: категория, бренд + атрибут, грязный запрос. Ретроспектива без понтов.\par\vspace{2pt}
\textbf{Итог:} живое демо + честная зона роста.
\end{tcolorbox}%
\end{tcbraster}

\vspace{4pt}

% --- Ряд 2: каскад по скорости ---------------------------------------
\begin{tcolorbox}[enhanced, colback=sand!30, colframe=mvred, boxrule=0.7pt, arc=1.5pt,
  left=6pt, right=6pt, top=4pt, bottom=4pt]
{\scriptsize\bfseries\color{mvred}КАСКАД ПО СКОРОСТИ --- ТЯЖЁЛОЕ ТОЛЬКО КОГДА ЛЁГКОЕ НЕ СПРАВИЛОСЬ}\par\vspace{3pt}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
  n/.style={draw=slate, fill=white, font=\tiny\bfseries, inner sep=4pt, rounded corners=1.5pt, align=center},
  e/.style={-{Stealth[length=1.8mm]}, thick, mvred}
]
  \node[n] (a) {регулярки + словари\\ \tiny\color{inksoft}мгновенно, ядро запросов};
  \node[n, right=0.55 of a] (b) {CRF\\ \tiny\color{inksoft}миллисекунды, свободный текст};
  \node[n, right=0.55 of b] (c) {дистиллированный трансформер /\\локальный агент с контекстом\\ \tiny\color{inksoft}точечно: хвост, холодный старт, офлайн-разбор};
  \node[n, right=0.55 of c, draw=mint] (d) {порог уверенности\\ \tiny\color{inksoft}решает, звать ли следующий слой};
  \draw[e] (a)--(b); \draw[e] (b)--(c); \draw[e, mint, dashed] (d)--(c);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{tcolorbox}

\vspace{4pt}

% --- Ряд 3: гибрид / риски / растяжки --------------------------------
\begin{tcbraster}[raster columns=3, raster column skip=4pt, raster equal height,
  enhanced, colframe=rulec, boxrule=0.6pt, arc=1.5pt,
  left=5pt, right=5pt, top=3pt, bottom=3pt, colback=white]

\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries ГИБРИД ПОДХОДОВ --- КТО ЗА ЧТО}]
\tiny
\textbf{Правила и регулярки} --- ядро: дёшево, предсказуемо, легко чинить.\par\vspace{1.5pt}
\textbf{CRF} --- свободный текст и неожиданные формулировки.\par\vspace{1.5pt}
\textbf{Трансформер} --- качество на хвосте, когда позволит скорость.\par\vspace{1.5pt}
\textbf{Фото (SigLIP/CLIP)} --- цвет и узор там, где текст молчит.\par\vspace{1.5pt}
\textbf{Языковая модель} --- новые категории и предразметка, строго по схеме и справочникам.\par\vspace{2pt}
{\color{mvred}\bfseries Одного правильного подхода нет --- есть разделение труда.}
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries РИСКИ И ЛЕКАРСТВА}]
\tiny
Выдумки модели $\to$ жёсткая схема + порог уверенности.\par\vspace{1.5pt}
Дорого на 546 тыс. товаров $\to$ каскад, тяжёлое только на хвост.\par\vspace{1.5pt}
Оценка врёт $\to$ эталон по редким категориям, метрики по атрибутам.\par\vspace{1.5pt}
Дрейф $\to$ мониторинг + петля дообучения.\par\vspace{1.5pt}
Мелкие продавцы хуже извлекаются $\to$ следим за покрытием по сегментам.
\end{tcolorbox}%
\begin{tcolorbox}[colbacktitle=slate, title={\scriptsize\bfseries РАСТЯЖКИ И ГРАНИЦЫ}]
\tiny
\textbf{Если успеем:} фото товара как второй источник правды (цвет, узор); разметка с моделью-помощником; двухбашенный энкодер для поиска.\par\vspace{2pt}
\textbf{Сознательно не делаем:} тяжёлую модель в каждом запросе; 40 графиков вместо эталона; обещаний идеального поиска за неделю.\par\vspace{2pt}
{\color{mint}\bfseries Если горит --- режем эмбеддинги. JSON и честность не режем.}
\end{tcolorbox}%
\end{tcbraster}

\vspace{5pt}
\begin{center}
{\small\color{inksoft}Принцип всей недели: факты из запроса должны \textbf{находить товар}, а не просто красиво лежать в JSON.}
\end{center}

\end{landscape}

\end{document}
